以下係藍絲言論，如何辯護？

以下係藍絲言論，如何辯護？

致年輕的朋友

你的新聞自由不包括無線電視
你的言論自由不包括異見市民
你的人權不包括影到你相的路人
你的法治不包括破壞公物及傷人示威者
你的正義不包括和平
你的民主是你自己做主

你聲稱要保衛的是犯法的義士
你認為所有的問題都是政府衰
你要給犯罪者特赦
你要讓執法者坐監

為了你心中的公義
馬路可以堵
火車可以攔
欄杆可以拆
地磚可以起
路牌可以掉
牆壁可以花
公物可以毁

對警察，你恨之入骨
你可以打警察，因為是自衛
警察不能使用武力，否則是黑警
你可以唔俾身分證，因為有人權
警察必須有委任證，要方便投訴
警察不應該進入大商場執法因爲困獸鬥，但又可以唔俾錢去搭到火車
警察更不應該退出立法會擺空城計令到暴徒入到去無嘢好做唯有破壞
有事要搵警察，因為佢地好快就到做你搞事嘅護身符
無事可以鬧警察，因為佢地有出糧，

有政客幫你掩護
有傳媒幫你美化
有社工幫你輔導
有老師幫你放假
有律師幫你開罪
有基金幫你外逃

你認為廢中廢老只是收錢做嘢
你覺得老邁父母根本不了解事實
你以為自己是為了公義，為了香港
一直義無反顧向前衝以致無法輓回。
因為到現在你已沒有下台階😂😂

無腦
無需辯護

致廢老

香港就係咁亂
年輕人就係咁衝動

請盡快搬去中國住
共產黨將你講嘅所有嘢都扼殺於萌芽階段
絕對俾到你一個舒適的家，樓價仲平幾成。

叫佢數清楚雙方死傷人數
使用彈藥數目才講

“警察必須有委任證，要方便投訴l
哩點係你警狗條例規定
攞哩樣黎嘈 用下腦啦柒頭

“你認為廢中廢老只是收錢做嘢”
何君狗自己都認左屌你老母

此post 已完，由佢沉

“你認為廢中廢老只是收錢做嘢”

你班死廢狗日鳩日”外國勢力搞事”洗撚左我地30年腦啦柒頭皮
依狗洗唔到就發爛咋

致依然支持政府的朋友

你的人身自由不包括穿黑衫的途人
你的言論自由不包括獨立派人士
你的人權不包括未來政府口中的"老賴"
你的法治不包括無限權力的執法者
你的正義不包括以權制權
你的民主是政府專政

你聲稱要保衛的是香港的穩定
你認為所有的問題都是外國勢力，廢青衰
你要給朱sir特赦
你要讓示威者坐監

為了正義論的第一原則
馬路可以堵
火車可以攔
欄杆可以拆
地磚可以起
路牌可以掉
牆壁可以花
公物可以毁

對發聲反抗者，你恨之入骨
警察可以虐打示威者，因為是執法
示威者不能使用武力，否則是暴徒
你可以唔俾委任證，因為有人秋後算帳
市民必須展出身份證，即使不知道對方是否真警察
警察不應該進入大商場執法因爲無法理基礎，但又唔見有人想唔俾錢去搭到火車
警察應該退出立法會擺空城計令到市民入到提出示威者宣言
有事要搵警察，因為佢地有出糧
無事可以鬧警察，因為佢地有好多害群之馬，

有政客幫手掩護
有傳媒幫手美化
有社工幫手輔導
有老師幫手放假
有律師幫手開罪
有基金幫手外逃
香港一大班人團結起來

你認為廢青只是收錢做嘢
你覺得未接觸社會根本不了解事實
你以為自己是為了和平，為了香港
一直漠視香港的腐敗向前衝以致無法輓回。
因為到現在你已沒有自由的信念了。

其實藍絲一直講嘅法治法治
係咁話破壞法治
以我理解 示威者就算係做左犯法事
最後咪又係比黑警捉到 要上庭坐監 已經接受左法律嘅懲罰
例如梁天琦 佔中三子 gphone
唔係正正就係彰顯法治咩？邊到破壞法治？
而你地班黑警打完人 知法犯法 就唔受比人捉 就真係破壞法治啦屌你

用返藍絲親中廢老思維：

係咁架啦，唔鍾意你咪走囉，又冇人逼你留低

政府都承認犯了錯
為何是勇於阻止政府犯錯既年輕人要承擔刑責？

致藍絲朋友

警察的新聞自由不包括所有
警察的言論自由不包括爭取基本人權市民
警察的人權不包括示威者和所有路人
警察的法治不包括破壞公物及傷人示威者
警察的正義不包括和平
政府的民主是沒有民主

你聲稱要保衛的是法治與和平
你認為所有的問題都是示威者衰
你要給執法者特赦
你要讓示威者坐監

為了你心中的公義
馬路可以堵
市民可以打
記者可以噴
子彈可以射
通例可以犯
承諾可以破
公帑可以花

對示威者，你恨之入骨
你可以打示威者，因為是清場
示威者不能使用自衛，否則是襲警
你可以唔俾委任證，因為...
市民必須有身分證，唔會喺混亂入面唔見
示威者應該和平散去，但又唔可以去搭火車
示威者更不應該自衛打警察，但係藍絲就可以打示威者仲要無後果
有事就讉責，因為佢地好黃好暴力
無事就理都唔理佢地的訴求，因為佢地係俾外國勢力老點，

有政府幫你掩護
有傳媒幫你美化
有中共幫你出錢
有黑幫幫你搞示威者
有林鄭幫你開罪

你認為廢青政棍只是收錢做嘢
你覺得年青人根本不了解事實
你以為自己是為了公義，為了香港
一直義無反顧幫政府以致無法輓回。
因為到現在你已沒有下台階😂😂

諗左陣唔知你係真心定假膠
呢篇野基本上係藉由簡化/偷換概念嚟造成「好似幾岩」嘅錯覺
以篇野講嘅tvb新聞自由為例
作者嘗試簡化為討論示威者有冇干擾tvb自由
但卻略過tvb應該遵守嘅媒體責任唔講
響現實中 我地往往要響唔同嘅value之間作取捨
當中嘅平衡要點樣拿捏可以討論
話我地唔理會佢嘅新聞自由就係bullshit
相同嘅問題適用於「你的正義不包括和平」
以及係篇野羅列嘅種種違法行為
大廈將傾 你仲會唔會譴責人破門逃生？
響冇其他可行嘅方法下 有所取捨在所難免
唔通念力抗共？

至於偷換概念 則包括將法治偷換成守法
將主要問題偷換成所有問題
將言論自由偷換成不表反對
將濫用暴力偷換成使用武力
將警例規定嘅帶委任證講成方便投訴
諸如此類

打打下都唔知究竟我點解要花時間覆

警察冇委任證都唔屌得？
此po已完，藍絲唔撚識法律

盲撐就盲撐啦 咁多野講

成個argument嘅核心係將示威者做錯嘅野無限放大，但對政府/黑警/TVB錯多1000倍嘅惡行視若無睹

以下一句可以KO:

陳為廷：為什麼你們對掌權的人這麼寬容，對於沒有權力、一路被壓著打，一路想要提出事實的人這樣嚴苛，這什麼社會？

給你 $0.3

巴打辛苦你打咁篇野
我依家去藍絲page做假膠
就會發現班藍絲真係已經唔係無腦 係on9 最慘仲要以為自己好撚醒
成日信埋啲似是疑非嘅野 成班人圍爐互like 以為自己嬴哂
係我角度 就好似一班比人圍住嘅豬 係到恥笑出面生活緊嘅動物
完全唔敢相信呢班人係人類

係咁架喇 吹撚帳咩

係呀
果啲藍絲page勉強自己睇一陣已經會生理不適

你的新聞自由是紅色媒體
你的言論自由是白色恐怖
你的人權是包括賣港的統治者
你的法治是rule by law
你的正義是見義不勇為
你的民主是讓中共獨裁做主

認同依篇野既人都係腦部退化唔識獨立思考既人

將所有野簡化到得正同反，入邊各樣問題同價值都完全唔講。

不過毅進仔同廢老接理解能力係咁上下

藍絲：我話點就點